新鴻基既然對新城市廣場事件無反應，唯有教大家行動升級！

教精大家，新鴻基既然要玩到咁撚串，我地亦唔需要同佢客氣
當然，趁佢旺場（自由行出沒時間）去捧佢場呢啲就唔洗教架啦，今日要講講嘅係作為顧客應該作出點嘅投訴。

首先，見唔少人去customer service到投訴，啟勝嘅做法係比張form你填。大家填完之後，記住問番個reference number，方便之後繼續跟進，唔好比佢有藉口話無收過你份form。長期得唔到答覆，就不斷escalate上去啟勝／新鴻基高層。

另外，相信唔少人係2019年7月14號途經/係新城市廣場內消費期間，突然被由啟勝／新鴻基職員帶領嘅疑似黑警／扮警察嘅武裝份子非法禁錮，構成人生安全，甚至唔少顧客受傷（頭暈呀跣親呀非法禁錮走唔到呀等等）。顧客絕對，係絕對可以投訴商場管理不善，以致顧客受到不必要嘅威嚇同傷害，一定要claim鳩佢，要求賠償。
一旦投訴左，管理公司就一定要寫一份詳細嘅報告，等高層簽名，然後聯絡保險公司，提供相關資料claim保險。（一份要claim保險嘅投訴係要搞 好 撚 耐，所以一定會搞到佢地仆街）
重點：暴 動 保 險 唔 撚 包，姐 係 新 鴻 基 要 硬 食！！！！！！！！！！！！！！！！！

仲有，好重要嘅係，獲職員帶領下嘅武裝份子係任 意 封 撚 哂 所 有 逃 生 通 道。根據消防安全(商業處所)條例第502章:-
(i)商場要提供足夠的走火通道 ，以便發生火警時逃離有關處所或 建築物;
(ii) 提供足夠的通道 ， 以利便進入有關處所或建築物進行滅火和拯救 ; 及
(iii)提供措施以阻止火勢擴大和確保有關建築物的結構完整。
係當日極度混亂嘅情況下，分分鐘演變到槍林彈雨，武裝份子亦有可能縱火。但商場未有處理，反而任由武裝份子封鎖所有通道，令市民無法步出商場，有起咩事上黎，分分鐘活生生係商場燒死。2007年，新城市廣場就已經發生過火警，逾千人逃生。
Source:
大家一定一定要大大力同新鴻基／傳媒投訴，最好去埋消防／屋宇署投訴，新鴻基草菅人命！而物管方面，商場好重視相關認證，例如Q Mark，ISO國際品質管理體系標準等等。大家可以向呢啲機構瘋狂投訴，呢啲機構就會幫新城市廣場重新做過Audit，程序好撚煩架～
Source:

另外，新城市廣場根本係慣犯堵塞走火通道。2012年係舊登已經有巴打舉證新城市廣場長期係走火通道放雜物，危害顧客安全！建議呢幾日去投訴/沙田居民得閒就去走火梯check下，有咩證據就影低去，瘋狂向消防署投訴！
Source:

我做過物管狗一段時間，經驗唔算多，但都總會預到麻煩客／有執屎經驗。歡迎物管狗/Building Surveyor分享下心得
當然，新鴻基旗下咁多廣場，大家得閒就去行個圈，睇下會唔會有意外收穫

Push

Pish

721 召集 請廣傳

好文必推，用最合法既方法搞死佢

推

我無野講

推 SHK呢d仆街集團

SHK SELL HONG KONG

Up

日日去行商場

777都唔敢講係暴動
保險點會唔包

強帖必推

唔理衝唔衝 21去金鐘

pish

沙田友表示 冇野好講

幾實際

拖住個 GIP ，坐係地下扮大陸人佢就唔敢攪你啦

對準政權，拒絕帶風向，勿覆垃圾po
唔理衝唔衝，21去金鍾

推呀推

幫推

保險公司有得唔賠就推得就推

不如星期六中午時間再行多次 我好耐冇去
利申青衣撚

我冇野講

push

雞尾酒太low level啦
大家一齊上化學堂玩泥膠咪幾好
約定你721一齊上化學堂
(化學JJ入)原來發泡膠可以咁用

投佢老母訴

幫手推

唔知邊個CHANNEL傳出黎

新鴻基唔交代，我有個建議，新鴻基多個樓盤準備開賣，黎緊西九龍南昌既匯璽預計月尾開賣，到時大家去排隊睇樓，示範單位大量三文字飲品，又有冷氣。特別賣樓入飛，收票收成一兩個星期，日日阻住D人準買家睇樓，阻佢地入飛。

佢賣唔到樓好大獲，空置稅，季季比，之前同銀行借錢黎起樓，工程尾數之類，日日比，特別係D大project, 賣唔出真係死梗，果D講緊億億聲，幾千人去新城市投訴佢可以唔理你，日日消錢，億億聲，我睇你回唔回應。

收唔到錢，公司股票咁正常都會大跌，大家見到咁會點做？ 用常識支持下就得。

阻佢賣樓先係絕招。

推！

如果再有黑警圍堵行動 有人打爆火警鐘
但比黑警阻住可以點逃生

前物管狗表示認同
記得要keep 住用同一個身份投訢
考ISO10002 佢地仆硬街

Shk坦白講唔算最賤，起碼出聲明話冇報警。比著係中資場、恒隆，實仆出嚟話有報警，愛國愛港啦

佢再唔回應新鴻基逐個商場去幫襯！

推支線任

賠錢賠到新地傻，商場疏忽導致途人受傷

星期六日去買嘢先

同警方開會配合果個真係拿屎上身

推
今時今日唔係你死就係我亡
諗住撐警？？？ 屌你老母SHK

我要買樓我要買樓我要買樓

去埋其他旗下商場反映下

無野講

推爆佢

我冇嘢講

有冇相關tg group

其實大家起商場度扮黃藍絲係咁鬧交已經夠了
只要搞到啲舖做唔到生意就夠
個場個個人都驚左無人敢去
另外搵文宣組整返啲食容
返大陸放出黎話去新城市長期有暴動
少左大陸人
新城市啲收入會更差
就更好玩

呢啲交俾保險公司決定啦，最緊要個手續佢都有排搞

推爆佢！

推冇位逃生點得架

有冇市民去完俾武裝分子嚇親受驚記得去claim新鴻基

高質PUSH!!!!

好不安, 大家要去claim claim

輕力一推

新鴻基=地產霸權

真正大佬先係後面

到你喇Alvin Sin冼彤霖警員 癬蛇好撚想紅 麻煩大家入幫幫佢

保險公司今次真係最大贏家
條款難得一見既"暴動"
呢個幾月佢地用呢個TERM撚左好多人
全部唔使賠

高手

資料很有用 轉發保平安

Sell Hong Kong 慘了

唔推唔係人

其他區商場應否支援

push 沙田街坊慢慢玩喇

escalate寫明俾郭得勝
利甲 試過 好work

佢區區都有商場，橫掂都區區開花，問良心企業借地方黎爭取五大訴求。

留意番，唔該發夢去過示威（遊行ok，但最好唔好出現過係源禾路）又比人點哂相嘅唔好為左claim鳩佢聲稱自己當日係現場出現過
手足安全至上，交比無去示威嘅沙田柚較為穩陣

支持

人地都話冇報警, 做乜搞人, 千祈唔好推

無野好講

星期日班黑警衝入新城市，包抄示威者，又影響唔關事既途人，民意已經話黑警唔啱，依家圍新城市，我覺得圍一次算，圍太耐，民意又企返政府果邊

使唔使有票既人先可以睇樓

我就鍾意做on9嘢嘅
想組隊不停上落同一set電梯 阻住啲顧客買嘢

7.21 金鐘見

不如搞好左721先？

玩殘佢

721見

由圓方開始

搵郭老太請願好似最直接

請問當日冇去現場嘅可以點幫手搞鳩新鴻基？

排頭村間星期二餐廳啲staff 屌示威者搞事架！！！！
大家千其唔好食！！！！！
推到俾所有住沙田同係沙田返工嘅人聽！！！

成日話對準政權，現在就搞埋D連儂牆，商場，唔明囉

間嘢又貴又難食大家咪撚幫襯呢間仆街了

寫完啲投訴紙
我好撚肯定啲高層一眼都唔會睇直接一野掉曬落垃圾桶
唔好曬時間寫投訴

建義大家跟足屋宇處既條例係呢個商場逐個捉

好市民合作

提一提
新鴻基係南昌站個盤 匯璽
商場好似係26號就開幕啦

推 大家睇住3期近帝都酒店既通道
帝都酒店既傢伙 長期霸佔公眾地方/走火通道

大家可以順便睇埋SHK其他場 你知啦 消防野唔處理下 好危險架

唔知呢個新盤有冇跟足消防處既指引
又或者起完後同屋宇處批准張圖則有咩唔同呢？

煩9死佢

冤有頭債有主,
聽日去既,
2期602 MO OFFICE,
淺藍衫果班先係寫字樓高層

寫信投訴既, 直接對住每隻淺藍衫黎寫啦

紐約時報: 足夠證據證明香港警察濫權

一定要追究死黑警！！！

毋忘612

[務必廣傳] 紐約時報: 香港警察濫權！！！

我無嘢講 我要見律師 我要驗傷 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件
1. 立即撤回送中條例
2. 除消暴動定義
3. 不再追究義士
4. 成立獨立調查
5. 真雙普選

香港警察，專守廁格
無天無法，專責打壓
濫用私刑，猶在賊營
毫無紀律，捉你入獄
欺善怕惡，記者都喝

食屎啦新鴻基

其實人地答左你 只係你地唔想聽到呢個答法
支持新共產黨

危急! 中聯辦喺連登洗緊地 !

【7.21】真係可能唔夠人...

[跟住小妹講] 721 去金鐘!! 721 去金鐘!! 721 去金鐘!! 721 去金鐘!! 721 去金鐘!!

民陣遊行不如由金鐘行返落銅鑼灣

721嘅和理非入嚟，你地係保護勇武嘅最後一道防線

（突發！）林鄭媽媽聽日現身書展大會堂！

可 唔 可 以 唔 好 再 大 叫 「林鄭下台」 口 號

[真實] 714被困的事實

前線對峙時辱罵防暴不如讀新聞

告新鴻基非法禁錮

我地集中5大訴求

唔好帶錯風向

加油！

和理非行動，要善用香港人最識投訴嘅優勢

前新城市職員，大家聽我講兩句

當你講到明因當日事件/無開冷氣而受傷/引致身體不適，呢樣野已經係more than 投訴

香城online開放新職業 - 偵察兵
轉職請按連結

[拋磚引玉] 集思廣益成立情報台

高質, 推

大家7.21見！

新紅基地盤車閘門口啦 地盤入唔到車 佢仲撚大劑

做ISO audit
淨係文件都做死人

同埋

佢地緊張啲客（租户) 多過你
啲客講一句(投訴)好過你講十句

利申: 物管狗

如有手足係佢地盤做野 做個真正職安真漢子 見到違規野影相報1823 勞工處 住附近既投訴比環保處話好嘈好大塵

作為市民見到違法行為當然要投訴至相關部門

一定要向新鴻基索償

地車場全滿引致車係公用馬路阻塞交通 可以話地政署同運輸署投訴

新城市後巷經常有員工食煙 成日係巴士站見到

有無懶人包？等大家快速又方便咁去唔同部門投訴

投訴叫升級？

點解唔追問下郭氏家族？

係火車站手堯手人牆，唔比遊客入。保安鬧就搞大佢報警，警察到就散。換人手堯手。保安想掂你就嗌非禮好痛

想搞班大既，點搞

其實新鴻基旗下又點只新城市一個商場? 就算唔係沙田柚都可以出一分力架

沙田：新城市廣場、HomeSquare
上水：上水廣場、寶怡商場、珀御坊、新都廣場
元朗：元朗廣場、yoho mall形點
屯門：V City 、錦薈坊、卓爾廣場
大埔：大埔超級城、新達廣場
荃灣/葵涌：荃灣廣場、荃錦中心、新都會廣場（葵芳）、life@kcc（葵興）、珀麗灣商場（馬灣）
油尖旺：新世紀廣場、新太陽廣場
新蒲崗：mikiki
觀塘：apm
西九龍：icc環球貿易廣場
將軍澳：東港城、將軍澳中心、popwalk天晉滙、ocean popwalk
香港島：ifc、新鴻基中心、海港中心、世貿中心（銅鑼灣）、北角滙、新翠商場（柴灣）
各區：一田百貨

問下果日點左個牛扒 第一刀都未切落去已經有防暴衝入黎叫我走 有無得賠先
屌佢老味我比左錢架

投訴之都唔係浪得虛名

Po唔po埋小紅書好 火燭㗎喎

全力推所有721Post

《作為一個資深嘅職場small potato，今日好想講兩樣嘢...》
1. 應唔應該去新城市廣場圍剿以及向前線員工投訴？
2. 如果你係染紅嘅仆街公司前線員工，喺大型抗爭點樣自處？

有人話：「去新城市廣場圍剿，以及向前線員工投訴 ，其實係冇用嘅 ，佢哋都係無辜嘅 窮人，你去圍剿，其實係一班窮人打壓另一班前線嘅窮人， 真正嘅幕後黑手係高層，要去投訴就要去公司總部投訴」。無論你去新城市廣場定灣仔嘅新鴻基中心，喺重重嘅低層圍繞住，你係永遠都接觸唔到高層，所以你要盡量影響佢嘅income 。所有嘅購物商場income都來自佢嘅租金，佢嘅租金係 depends on佢嘅人流。位於沙田嘅新城市廣場， 一直都以，成為全球人流最高嘅商場為賣點， 所以好應該還佢心願，日日去促進佢嘅人流，當抗爭者成為佢最主要嘅人流，就最有效影響佢嘅租務收入。總括而言，去沙田新城市廣場向前線員工投訴係有用而值得做嘅。

如果你係 染紅嘅仆街公司前線員工，喺大型抗爭點樣自處？
有人叫沙田新城市廣場嘅前線員工唔好再埋沒良心，辭職搵個份新工。新地嘅員工係佔全港打工仔嘅1%，即係全港有超過三萬人打緊新鴻基嘅工，叫三萬幾人同時辭職 ，尋找自己嘅良心當然唔太可能 ，又如果你自己都仲會因為生計，無法放棄染紅公司嘅工作，又有咩資格叫 其他人辭咗份工尋找良心呢？唔知大家有冇睇Simpson，Simpson 為打工仔定立咗一個良好嘅 打工原則：If you don't like your job, you don't strike! You just go in every day, and do it really half assed. 如果你很討厭你的工作，千其唔好罷工同唔做，你應該每日返去hea做。同樣道理，如果你唔鍾意民建聯嘅蛇齋餅粽，你應該拎曬佢嘅蛇齋餅粽，消耗曬民建聯嘅資源，然後唔投佢票。人工照拎，然後hea 做。

除此之外，small potato 記住人工越多，職級越高，責任越大，畀人投訴嘅時候，千祈唔好唔記得你嘅頂頭上司，或者頂頂頂頭上司。作為一個small potato，要將權限呢一樣嘢 牢記於心，好多嘢你做唔到決定，話唔到事唔識點回應，當然要拖埋頂頭上司或者頂頂頂頂頭上司落水，前線嘅small potato，人哋投訴嘅時候，應該清楚咁表明投訴信應該attention畀邊一個頂頂頂頭上司，職權有限，好多嘢都唔知道點樣直接回應，所以必須要清楚咁留低你頂頂頂頭上司嘅直線電話同埋email，一齊攬炒，仆街嘅時候 點少得佢哋一份。如果你係前線嘅員工，請確保自己身心嘅健康，善用有薪嘅病假。

既然地產商要舐政府為佢哋帶來嘅直接收益，就必然要承受政府帶來嘅直接禍害。共享香港嘅繁榮之餘，當然要承擔 政府嘅蘇州屎。

新地有26 個商場，分佈18 區，有一半都係直接連接地鐵站，又再一次證明香港係有幾明顯嘅地產商割據分地現象。再次remind 大家新地商場包括沙田新城市廣場，中環ifc，旺角新世紀廣場，尖沙咀新太陽廣場，觀塘apm，元朗形點，上水廣場，葵芳新都會廣場，大埔超級城，將軍澳東港城，屯門v City， 荃灣荃灣廣場，沙田homesquare，銅鑼灣世貿中心，上水新都廣場，大埔新達廣場，元朗廣場，柴灣新翠商場，新蒲崗mikiki ，將軍澳天晉匯，將軍澳將軍澳中心，屯門錦薈坊，荃灣荃錦中心，屯門卓爾廣場，北角北角匯，南昌站v walk。

去customer service 投訴啟勝 = 去警監會投訴警察1 9 樣

推
唔理衝唔衝 721去金鐘

推比更多需要架人睇

☺

樓主識野喎
唔可以放過新雄雞

26/7 V Walk 開張

商場同管理公司都係新鴻基旗下既 全部都係自己人

隔離homesquare 搞緊smartbuy 10週年喎

記得咪去幫襯

點解唔直接去圍新鴻基中心？
大家有冇諗過d 高層唔落黎都係搞著為兩餐既打工人。可能佢地前線都係撐我地既人黎， 不過叫做為兩餐要返工冇得選擇。

加油

新聞po睇日期先覆，有人推舊po、出引戰po、傳聞po唔好覆，前面已經有人講咗「唔好覆」就唔好跟住留「唔好覆」否則你等同推po，一毛點摟屌你一覆就中計。俾正負評前睇埋最後一頁，唔好俾第一頁帶風向。721去金鐘！

暴動只會令保單失效，令新地商場既財務責任轉移唔到，轉移唔到既財務責任會留返響新鴻基度，傷者可以照claim

新鴻基集團旗下有新鴻基保險，呢類保險係計入一般責任險，普遍自留比例唔高，如果真係算暴動拒賠，成個新鴻基集團係會蝕多左錢

Pushhhh

郭姓大老闆根本唔驚

推到NTP 仆街冚家剷。

新鴻基咁多場，實有好多違反xx條例/佔用公共空間嘅嘢啦，大家幫手睇睇

好多人系後樓梯食煙，報控煙辦

好人一生平安 要推

其實後面係啟勝管理層做決策

你燒落去比佢？

唔係唔做. 不過要集中五大訴求

721既post好難推上熱門 幫幫手

危急! 中聯辦喺連登洗緊地 !

【7.21】真係可能唔夠人...

[跟住小妹講] 721 去金鐘!! 721 去金鐘!! 721 去金鐘!! 721 去金鐘!! 721 去金鐘!!

民陣遊行不如由金鐘行返落銅鑼灣

建議民陣將721主題set做改革

721嘅和理非入嚟，你地係保護勇武嘅最後一道防線

可 唔 可 以 唔 好 再 大 叫 「林鄭下台」 口 號

[真實] 714被困的事實

前線對峙時辱罵防暴不如讀新聞

[我都要攬炒]一齊上twitter將黑警權力過大揚威國際，警告遊客不要來港旅遊！！！

[7.21必留意] 智慧燈柱事少，CCTV/ 狗持camera 事大!!!

【救得一個得一個】做過八達通公司三年，你問我答

【置頂：終極裝備攻略】我在香城Online等你！！

【遊戲更新：終極裝備攻略】我在香城Online 2.0 等你～～

[撐警，附教學] 強烈建議警察自製護手！

其實報紙雜誌加膠紙既威力可以好大

[721]彩彈戰術風格，實測報告

【721置頂重推】金鐘天眼地圖

(新鴻gay死穴=售樓處) 千其唔好組團去睇佢d示範樓盤！！！！！！！！！！！！

(新鴻gay死穴=售樓處) 千其唔好組團去睇佢d示範樓盤！！！！！！！！！！！！

(新鴻gay死穴=售樓處) 千其唔好組團去睇佢d示範樓盤！！！！！！！！！！！！

唔需要同佢客氣
係外國嘅話一早賠到破產

冇野講

排隊睇新鴻基新盤

唔理衝唔衝21去金鐘

我冇嘢講 7.21見

721

推, 721 金鐘見

[兄弟爬山] 討論海外香港人可以做既事